%@metapost:centresetrangers19981.mp
%@Titre: Centres étrangers -- 1998
\par\compo{2}{centresetrangers19981}{1}{{\em L'unité de longueur est le
centimètre}.
\par La figure ci-contre représente un cône de révolution de sommet
$S$, et de base le disque de centre $H$ et de rayon $[HM]$. On donne
$HM=6$ et $SM=10$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Démontrer que $SH=8$.
\item Calculer le volume du cône, arrondi au centimètre cube.
\item Donner la valeur, arrondie au degré, de la mesure de l'angle
$\widehat{MSH}$.
\end{enumerate}
\item On coupe le cône précédent par un plan parallèle à sa base, et
passant par $M$ le point $H'$ du segment $[SH]$ tel que $HH'=2$.\par
Calculer le volume du cône de révolution obtenu, arrondi au centimètre
cube.
\end{myenumerate}
}